---
title: "Finalizando a instalação"
---

{% include toc title="Table of Contents" %}

### Leitura Obrigatória

O arquivo `boot.firm` é o que é executado pelo boot9strap depois que ele acaba de carregar a NAND, e ele pode ser qualquer payload arm9 válido no formato FIRM. Este arquivo pode ser substituído a qualquer momento, embora o Luma3DS permita a inicialização de outros payloads arm9 no formato FIRM usando o chainloader do Luma3DS.

Neste caso, usamos o Luma3DS por [AuroraWright](https://github.com/AuroraWright/) para carregar uma SysNAND com patches diretamente, o que nos permite evitar a necessidade de qualquer tipo de EmuNAND, simplificando enormemente o uso de um 3DS hackeado, além de economizar espaço no cartão SD.

Durante este processo, também configuramos alguns programas como os seguintes:

+  **FBI** *(Instala jogos e aplicativos no formato CIA)*
+  **Anemone3DS** *(installs custom themes)*
+  **Checkpoint** *(backs up and restores save files for 3DS and DS games)*
+  **Luma3DS Updater** *(Atualiza sua instalação CFW facilmente)*
+  **GodMode9** *(Ferramenta multiuso com funções de NAND e cartucho)*
+  **Homebrew Launcher Loader** *(launches the Homebrew Launcher)*
+  **DSP1** *(allows homebrew applications to have sound)*
+  **ctr-no-timeoffset** *(removes the rtc offset so that the home menu and rtc timestamps match)*

### What You Need

* The latest release of [Anemone3DS](https://github.com/astronautlevel2/Anemone3DS/releases/latest) *(the `.cia` file)*
* The latest release of [Checkpoint](https://github.com/FlagBrew/Checkpoint/releases/latest) *(the `.cia` file)*
* The latest release of [Homebrew Launcher Wrapper](https://github.com/mariohackandglitch/homebrew_launcher_dummy/releases/latest)
* The latest release of [GodMode9](https://github.com/d0k3/GodMode9/releases/latest)
* The latest release of [DSP1](https://github.com/zoogie/DSP1/releases/latest)
* The latest release of [FBI](https://github.com/Steveice10/FBI/releases/latest) *(the `.cia` and `.3dsx` files)*
* The latest release of [ctr-no-timeoffset](https://github.com/ihaveamac/ctr-no-timeoffset/releases/latest)
* The latest release of [Luma3DS Updater](https://github.com/KunoichiZ/lumaupdate/releases/latest) *(the `.cia` file)*

### Instructions

#### Section I - Prep Work

1. Desligue seu dispositivo
1. Insira o cartão SD no seu computador
1. Create a folder named `3ds` on the root of your SD card if it does not already exist
1. Crie uma pasta chamada `cias` na raiz do seu cartão SD se ela ainda não existir
1. Copy `ctr-no-timeoffset.3dsx` to the `/3ds/` folder on your SD card
1. Copie `FBI.3dsx` para a pasta `/3ds/` no seu cartão SD
1. Copy `Homebrew_Launcher.cia` to the `/cias/` folder on your SD card
1. Copie `lumaupdater.cia` para a pasta `/cias/` no seu cartão SD
1. Copy `FBI.cia` to the `/cias/` folder on your SD card
1. Copy `DSP1.cia` to the `/cias/` folder on your SD card
1. Copy `Anemone3DS.cia` to the `/cias/` folder on your SD card
1. Copy `Checkpoint.cia` to the `/cias/` folder on your SD card
1. Create a folder named `payloads` in the `luma` folder on your SD card if it does not already exist
1. Copie o `GodMode9.firm` do `.zip` do GodMode9 para a pasta `/luma/payloads/` no seu cartão SD
1. Copie a pasta `gm9` do `.zip` do GodMode9 para a raiz do seu cartão SD

    ![]({{ "/images/screenshots/finalizing-setup-file-layout.png" | absolute_url }})
    {: .notice--info}

    Note that, depending on the method used to install boot9strap, your device's SD card may not have the `soundhax-usa-n3ds.m4a`, `otherapp.bin`, or `safehaxpayload.bin` files from the above screenshot or may have additional files not shown in the image.
    {: .notice--info}

1. Reinsira seu cartão SD no seu dispositivo
1. Ligue o seu dispositivo

#### Section II - Updating the System

If, while following a previous version of this guide, you CTRTransfered your *New 3DS* to 2.1.0, you should now [restore your NAND backup](godmode9-usage#restoring-a-nand-backup) before doing this section.
{: .notice--danger}

Se, antes de seguir este guia, você já possuia uma instalação EmuNAND e gostaria de mover o conteúdo da EmuNAND anterior para sua nova SysNAND com CFW, agora é hora de [seguir Mover EmuNAND](move-emunand) antes de realizar esta seção.
{: .notice--info}

1. Atualize seu dispositivo indo em Configuração do console, depois "Outras Configurações, depois indo para a direita até o final e selecionando "Atualização"
  + Atualizações feitas enquanto usa B9S + Luma (o que você tem) são seguras
  + Se isso der um erro, defina suas configurações de DNS para "Automático"
  + If this still gives you an error, [follow CTRTransfer](ctrtransfer), then try updating again

#### Section III - Homebrew Launcher

1. Launch the Download Play application (![]({{ "/images/download-play-icon.png" | absolute_url }}){: height="24px" width="24px"})
1. Aperte (L) + (Baixo) + (Select) ao mesmo tempo para abrir o menu do Rosalina
1. Selecione "Miscellaneous options"
1. Selecione "Switch the hb. title to the current app."
1. Aperte (B) para continuar
1. Aperte (B) para retornar para o menu principal do Rosalina
1. Aperte (B) para sair do menu do Rosalina
1. Aperte (Home), depois feche o Download Play
1. Inicie o aplicativo Download Play
1. Seu dispositivo deve abrir o Homebrew Launcher
1. Launch ctr-no-timeoffset from the list of homebrew
1. Press (A) to set the offset to 0
  + This will set the system clock to match the RTC date&time (which we will set soon)
1. Press (Start) to return to the Homebrew Launcher
  + If you previously followed [Installing boot9strap (Frogtool)](installing-boot9strap-(frogtool)), you should now use the "RESTORE clean DS Download Play" option in Frogtool to restore the DS Download Play application to its original state
1. Abra o FBI da lista de homebrews

#### Section IV - Installing CIAs

1. Navegue para `SD` -> `cias`
1. Selecione "\<current directory>"
1. Select the "Install and delete all CIAs" option, then press (A) to confirm
1. Aperte (Home), depois feche o Download Play

#### Section V - DSP Dump

1. Inicie o aplicativo DSP1
1. Quando completado, aperte (B) para auto excluir o app e retornar ao Menu HOME

#### Section VI - CTRNAND Luma3DS

1. Desligue seu dispositivo
1. Inicie o GodMode9 segurando (Start) durante a inicialização
1. Se você for solicitado para criar um backup de arquivos essenciais, aperte (A) pra fazê-lo, e depois aperte (A) para continuar quando ele for concluído
1. If you are prompted to fix the RTC date&time, press (A) to do so, then set the date and time, then press (A) to continue
1. Aperte (Home) para abrir o menu de ações
1. Selecione "Scripts..."
1. Select "GM9Megascript"
1. Select "Scripts from Plailect's Guide"
1. Select "Setup Luma3DS to CTRNAND"
1. Quando solicitado, aperte (A) para prosseguir
1. Press (A) to unlock SysNAND (lvl2) writing, then input the key combo given
1. Aperte (A) para continuar

#### Section VII - Cleanup SD Card

1. Select "Cleanup SD Card"
1. Quando solicitado, aperte (A) para prosseguir
1. Aperte (A) para continuar
1. Aperte (B) para retornar para o menu principal

#### Section VIII - Backup Essential Files

1. Select "Backup Options"
1. Select "SysNAND Backup"
1. Aperte (A) para confirmar
  + Este processo levará algum tempo
  + If you get an error, make sure that you have at least 1.3GB of free space on your SD card
1. Aperte (A) para continuar
1. Aperte (B) para retornar para o menu principal
1. Select "Exit"
1. Se solicitado, aperte (A) para bloquear as permissões de escrita
1. Navigate to `[M:] MEMORY VIRTUAL`
1. Press (A) on `boot9.bin` to select it
1. Select "Copy to 0:/gm9/out"
1. Aperte (A) para continuar
1. Aperte (B) para retornar para o menu principal
1. Segure (R) e aperte (B) ao mesmo tempo para ejetar o cartão SD
1. Insira o cartão SD no seu computador
1. Copy `<date>_<serialnumber>_sysnand_###.bin`, `<date>_<serialnumber>_sysnand_###.bin.sha`, `essential.exefs`, and `boot9.bin` from the `/gm9/out/` folder on your SD card to a safe location on your computer
  + Faça backups em diversos lugares (tais como armazenamento de arquivos online)
  + These backups will save you from a brick and/or help you recover files from the NAND image if anything goes wrong in the future
1. Delete `<date>_<serialnumber>_sysnand_###.bin` and `<date>_<serialnumber>_sysnand_###.bin.sha` from the `/gm9/out/` folder on your SD card after copying it
1. Reinsira seu cartão SD no seu dispositivo
1. Aperte (Start) para reiniciar seu dispositivo

___

{% capture notice-10 %}
Você pode usar o Luma3DS Updater para atualizar o seu Luma3DS para a última versão abrindo-o e apertando (A).

Isso não é a mesma coisa que uma atualização do sistema; ele apenas faz o download e extrai os arquivos mais recentes do Luma3DS.

Isso só atualizará os arquivos do Luma3DS no seu cartão SD. Se você inicializar o seu dispositivo sem um cartão SD, ele usará a versão que você colocou na CTRNAND.
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-10 | markdownify }}</div>

{% capture notice-6 %}
Você agora irá inicializar o CFW Luma3DS na SysNAND por padrão.

Agora você pode segurar (Select) durante a inicialização para abrir o menu de configuração do Luma3DS.

Agora você pode segurar (Start) durante a inicialização para abrir o menu do chainloader do Luma3DS (note que este menu só será mostrado se existir mais de um payload detectado).

Agora você pode segurar (Start) + (Select) + (X) durante a inicialização para criar cópias do ARM11 bootrom (`boot11.bin`), do ARM9 bootrom (`boot9.bin`) e do OTP único do seu dispositivo (`OTP.bin`) na pasta `/boot9strap/` no seu cartão SD (note que isso não terá nenhum tipo de aviso ou mensagem).

Agora você pode apertar (L) + (Baixo) + (Select) enquanto o sistema está ligado para abrir o menu Rosalina integrado ao Luma3DS. Para uma lista completa das funções de Rosalina, por favor veja o [Luma3DS v8.0 Release](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/tag/v8.0)
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

{% capture notice-6 %}
If you would like to upgrade to a bigger sized SD card, all you have to do is format your new SD card as FAT32 and copy paste the contents of the old SD card onto the new SD card.

If your new SD card is bigger than 32GB, then you have to use a different tool to format it, such as [guiformat](http://www.ridgecrop.demon.co.uk/index.htm?guiformat.htm) for Windows, [gparted](http://gparted.org/download.php) for Linux, or [Disk Utility](https://support.apple.com/en-gb/guide/disk-utility/format-a-disk-for-windows-computers-dskutl1010/mac) for Mac.
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

Para obter informações sobre como mudar o dispositivo para outra região, consulte a página [Mudança de região](region-changing).
{: .notice--success}

Para informações de como usar as diversas funcionalidades do GodMode9, confira a página [Utilização do GodMode9](godmode9-usage).
{: .notice--success}

Para obter informações sobre como usar os vários recursos do Luma3DS, confira [sua wiki](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/wiki/Options-and-usage).
{: .notice--success}

For information on installing custom themes and splash screens, check out [Theme Plaza](https://themeplaza.eu/).
{: .notice--success}

For information on using Gateshark cheat codes on Luma3DS, check out [Sharkive](https://github.com/FlagBrew/Sharkive).
{: .notice--success}
